\documentclass[10pt,landscape]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}                 % Babel
\usepackage[landscape]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{multicol}
\usepackage{palatino}
\usepackage{pifont}
\usepackage{graphicx,overpic}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,positioning,backgrounds,fit}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pst-poker}

\DeclareSymbolFont{extraup}{U}{zavm}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\varclub}{\mathalpha}{extraup}{84}
\DeclareMathSymbol{\varspade}{\mathalpha}{extraup}{85}
\DeclareMathSymbol{\varheart}{\mathalpha}{extraup}{86}
\DeclareMathSymbol{\vardiamond}{\mathalpha}{extraup}{87}

\pdfinfo{
  /Title (main.pdf)
  /Creator (TeX)
  /Producer (pdfTeX 1.40.0)
  /Author (Vucod)
  /Subject (Whist à la couleur)
  /Keywords (pdflatex, latex,pdftex,tex)}

%------------------------
%---- OPTIONS -----------
%------------------------
\newcommand{\Fra}[1]{}
\newcommand{\Eng}[1]{}
\newcommand{\Dut}[1]{#1}
\selectcolormodel{gray}
%------------------------

\paperwidth = 297mm
\geometry{top=0cm,left=1cm,right=1cm,bottom=1cm} 
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
            \node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}

% Turn off header and footer
\pagestyle{empty}

% Don't print section numbers
\setcounter{secnumdepth}{0}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt plus 0.5ex}

\tikzset{ 
    table/.style={
        matrix of nodes,
        nodes in empty cells,
        row sep=-\pgflinewidth,
        column sep=-\pgflinewidth,
        nodes={
            rectangle,
            draw=none,
            align=center,
        },
        minimum height=1.5em,
        text width=2.4em,
        text depth=0.5ex,
        text height=2ex,
        column 1/.style={nodes={text width=4.5em, align=left}},
        column 2/.style={nodes={text width=12em, align=left}},
        column 3/.style={nodes={text width=4em}},
        column 4/.style = {nodes={text width=4em}},
        column 5/.style = {nodes={text width=4em}},
        column 6/.style = {nodes={text width=3em}},
        column 8/.style = {nodes={text width=4.7em}},
        column  9/.style = {nodes={fill=green!05}},
        column 10/.style = {nodes={fill=green!10}},
        column 11/.style = {nodes={fill=green!15}},
        column 12/.style = {nodes={fill=green!20}},
        column 13/.style = {nodes={fill=green!25}},
        column 14/.style = {nodes={fill=green!30}},
        column 15/.style = {nodes={fill=red!05}},
        column 16/.style = {nodes={fill=red!10}},
        column 17/.style = {nodes={fill=red!15}},
        column 18/.style = {nodes={fill=red!20}},
        column 19/.style = {nodes={fill=green!05}},
        column 20/.style = {nodes={fill=green!10}},
        column 21/.style = {nodes={fill=green!15}},
        column 22/.style = {nodes={fill=green!20}},
        column 23/.style = {nodes={text width=5em}},
        row 1/.style={nodes={fill=blue!10,font=\bfseries}},
        row 2/.style={nodes={fill=blue!10,font=\bfseries}},
        row 3/.style={nodes={fill=blue!10,font=\bfseries}},
        row  4 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  4 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  5 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  7 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row  9 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 11 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  1/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  2/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  3/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  4/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  5/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  6/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  7/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column  8/.style = {nodes={fill=gray!10}},
        row 14 column 23/.style = {nodes={fill=gray!10}},
    },
    cshift/.style={
        yshift=-0.13cm
    }
}

% -----------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{tikzpicture}[overlay]
    \draw (-1.1cm,0.5cm) rectangle node {\Huge{\textsc{\Fra{Whist à la couleur}\Eng{Colour whist}\Dut{Kleurenwiezen}}} \small{\Dut{(benaderende vertaling)}}} (27.1cm,-1cm) ;
    \node[text=red] at (1cm,-0.25cm){\Huge{\ding{170} \quad \ding{169} }} ;
    \node at (25cm,-0.25cm){\Huge{\ding{168} \quad \ding{171}}} ;
\end{tikzpicture}

\vspace{1cm}
\footnotesize

\begin{multicols}{2}
\vspace{0.3cm}

\subsection{\Fra{Distribution des cartes}\Eng{Cards distribution}\Dut{Kaart distributie}}
    \psset{unit =0.2cm, linewidth=0.2\pslinewidth}
    \psset{index=jumbo,crdshadow=solid,colorset=2c,backcolor=blue}
    \begin{tikzpicture}
        \node (1) {\circled{1} \; \Fra{Mêler}\Eng{Shuffling}\Dut{Schuifelen}};
        \node[below of= 1] (1pic) {
           \begin{pspicture}(-4.5,-1)(4,5)
           \rput[b]{00}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{00}(0,-1){\crdback}
           \rput[b]{00}(0,-2){\crdback}
           \end{pspicture}
            };
        \node[right = 0.5cm of 1] (2) {\circled{2} \; \Fra{Couper en deux}\Eng{Slicing in two}\Dut{Gehalveerd}};
        \node[below of= 2] (2pic) {
           \begin{pspicture}(-4.5,-1)(4,5)
           \crdback
           \crdback
           \end{pspicture}
            };
        \node[right = 2cm of 2] (4) {\circled{3} \; \Fra{Distribuer}\Eng{Distribution}\Dut{Verdelen}};
        \node[below of= 4] (4pic) {
            \begin{pspicture}(-4.5,-1)(4,5)
            \rput[b]{30}(0,0){\crdback}
            \rput[b]{15}(0,0){\crdback}
            \rput[b]{0}(0,0){\crdback}
            \rput[b]{-15}(0,0){\crdback}
            \rput[b]{-30}(0,0){\crdback}
            \end{pspicture}
            };
        \node[below of= 4pic] (4titre) {\it 5 \Fra{cartes}\Eng{cards}\Dut{kaarten}};
        \node[left = 1cm of 4] (3) {};
        \node[below of= 3] (3pic) {
           \begin{pspicture}(-4.5,-1)(4,5)
           \rput[b]{30}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{10}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{-10}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{-30}(0,0){\crdback}
           \end{pspicture}
            };
        \node[below of= 3pic] (3titre) {\it  4 \Fra{cartes}\Eng{cards}\Dut{kaarten}};
        \node[right = 1cm of 4] (5) {};
        \node[below of= 5] (5pic) {
           \begin{pspicture}(-4.5,-1)(4,5)
           \rput[b]{30}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{10}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{-10}(0,0){\crdback}
           \rput[b]{-30}(0,0){\crdback}
           \end{pspicture}
            };
        \node[below of= 5pic] (5titre) {\it 4 \Fra{cartes}\Eng{cards}\Dut{kaarten}};
    \end{tikzpicture}


\subsection{\Fra{Enchères}\Eng{Bidding}\Dut{Bieden}}
\vspace{0.15cm}
\begin{description}
    \item[-] \Fra{On surenchérit en annoncant un contrat plus élévé. Le dernier est joué}\Eng{Players outbid by announcing a higher contract. The last deal is played}\Dut{Spelers overbieden door een hoger contract aan te kondigen. De laatste deal wordt gespeeld}
    \item[-] \Fra{L'importance des couleurs départage les contrats identiques (voir titre)}\Eng{The colours hierarchy defines which identical deals are played (see title)}\Dut{Het belang van kleuren scheidt identieke contracten (zie titel)}
    \item[-] \Fra{Passer, revient à laisser les autres décider du contrat de jeu}\Eng{Passing, is letting the others decide the deal}\Dut{Passeren, is de anderen de contract laten beslissen}
    \item[-] \Fra{Un joueur qui se fait emballer, laisse la responsabilité de son contrat à l'emballeur}\Eng{When a player chooses a partner, he takes the responsability of the contract}\Dut{Als een speler een partner kiest, neemt hij de verantwoordelijkheid van het contract op zich}
    \item[-] \Fra{Si tout le monde passe, le donneur redistribue}\Eng{If everyone passes, the giver shuffles again the cards}\Dut{Als iedereen slaagt, schudt de gever de kaarten opnieuw}
    \item[- \Fra{Phase trou}\Eng{Trull phase}\Dut{Troel fase}] : \Fra{Trou}\Eng{Trull}\Dut{Troel} | \Fra{Passe-trou}\Eng{Pass-trull}\Dut{Pass-Troel}, $\xrightarrow{\text{\Fra{si Trou}\Eng{if Trull}\Dut{als Troel}}}$  \Fra{Annonce}\Eng{Bid}\Dut{Bieding} | \Fra{Passe la grande}\Eng{The big pass}\Dut{Pas grote misery}
    \item[- \Fra{Phase tour}\Eng{Lap  phase}\Dut{Ronde fase}] : \Fra{Premier/j'attends}\Eng{First}\Dut{Wachten}$^1$ | \Fra{Couleur}\Eng{Colour}\Dut{Kleur} | \Fra{Annonce}\Eng{Bid}\Dut{Bieding} | \Fra{Passe-Parole}\Eng{Pass-parole}\Dut{Pass-parole}$^2$  | \Fra{Passe}\Eng{Passing}\Dut{Passen}
\end{description}
\end{multicols}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.south west)}]
    \draw[fill=gray!10, align=left] (-0.5,8.1cm) rectangle node {\Fra{Décembre}\Eng{December}\Dut{December} 2020\quad | \quad Vucod \quad| \quad \href{https://gitlab.com/vucod/Whist_cheat_sheet}{gitlab.com/vucod/Whist\_cheat\_sheet} \quad | \quad Sources : \href{http://www.freewhist.be}{Freewhist.be}, \href{http://whistiwwa.com}{whistiwwa.com} } (\paperwidth+0.5cm,8.8cm) ;
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.west)}]
    \draw[->,thick] (0.7cm,8cm) -- node[above, rotate=90] {\Fra{Importance des contrats}\Eng{Hierarchy of the deals}\Dut{Belang van contracten}} (0.7cm,4cm) ;
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.south)}]
    \draw[->] (-3cm,9.3cm) -- (-2.5cm,9.3cm) node[right] {\quad \Fra{S'ensuit un jeu de plis de 13 mains}\Eng{Follow a trick-taking game of 13 hands}\Dut{Er volgt een truc spel van 13 handen}};
\end{tikzpicture}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
    \matrix (first) [table]{%
    \# \Fra{de}\Eng{of}\Dut{van}               &                                                                     &                                     &                                      &                                    &                                    &                                   &                                            &       &       &      &      &      &       &        &       &      &         &       &      &      &      &             \\
    \Fra{preneurs}\Eng{partners}\Dut{partners}  &                                                                     & \# \Fra{de}\Eng{of}\Dut{van}        & \Fra{Sans}\Eng{Without}\Dut{Zonder}  & \Fra{Débute}\Eng{Starts}\Dut{Begin} & \Fra{Phase}\Eng{Trump}\Dut{Troel}  & \Fra{Tour}\Eng{Lap}\Dut{Ronde} & \Fra{Tour}\Eng{Following}\Dut{Volgende}    &       &       &      &      &      &       &        &       &      &         &       &      &      &      & \faInfo     \\
                                               &                                                                     &   \Fra{plis}\Eng{tricks}\Dut{truc}  & \Fra{atout}\Eng{Trump}\Dut{Troef}    &                                    & \Fra{Trou}\Eng{Phase}\Dut{Fase}    & \Fra{1}\Eng{1}\Dut{1}       & \Fra{suivants}\Eng{laps}\Dut{Ronden}      &  $0$  & $+1$  & $+2$ & $+3$ & $+4$ & $+5$  & $0$    & $-1$  & $-2$ & ...     & $0$   & $+1$ & $+2$ & ...  &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &           8                         &                                      &                                    &                                    & X                                 &                                            &  $7$  & $10$  & $13$ & $16$ & $19$ & $30$  & $-10$  & $-13$ & $-16$& ...     & $10$  & $13$ & $16$ & ...  &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &           9                         &                                      &                                    &                                    & X                                 & X                                          & $10$  & $13$  & $16$ & $19$ & $30$ &       & $-13$  & $-16$ & $-19$& ...     & $13$  & $16$ & $19$ & ...  &             \\
    \faUser                                    &      Solo                                                           &           6                         &                                      &                                    &                                    & X$^3$                             & X                                          & $12$  & $15$  & $18$ &      &      &       & $-15$  & $-18$ & $-21$& ...     & $10$  & $12$ & $14$ & ...  &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &          10                         &                                      &                                    &                                    & X                                 & X                                          & $13$  & $16$  & $19$ & $30$ &      &       & $-16$  & $-19$ & $-22$& ...     & $16$  & $19$ & $22$ & ...  &             \\
    \faUser                                    &      Solo                                                           &           7                         &                                      &                                    &                                    & X$^3$                             & X                                          & $15$  & $18$  &      &      &      &       & $-18$  & $-21$ & $-24$& ...     & $12$  & $14$ & $16$ & ...  &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &          11                         &                                      &                                    &                                    & X                                 & X                                          & $16$  & $19$  & $30$ &      &      &       & $-19$  & $-22$ & $-25$& ...     & $19$  & $22$ & $25$ & ...  &             \\
    \faUser \; \Fra{ou}\Eng{or}\Dut{of} +      & \Fra{Petite misère}\Eng{Small misery}\Dut{Kleine misery}            &           0                         &    X                                 &                                    &                                    & X                                 & X$^4$                                      & $18$  &       &      &      &      &       & $-18$  &       &      &         & $12$  & $18$ &      &      & $_5$        \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &          12                         &                                      &                                    &                                    & X                                 & X                                          & $19$  & $30$  &      &      &      &       & $-22$  & $-25$ & $-28$& ...     & $22$  & $25$ & $28$ & ...  &             \\
    \faUser                                    &      Solo                                                           &           8                         &                                      &                                    &                                    & X$^3$                             & X                                          & $21$  &       &      &      &      &       & $-24$  & $-27$ & $-30$& ...     & $16$  & $18$ & $20$ & ...  &             \\
    \faUser \; \Fra{ou}\Eng{or}\Dut{of} +      &      Piccolo                                                        &           1                         &    X                                 &                                    &                                    & X                                 & X$^4$                                      & $24$  &       &      &      &      &       & $-24$  &       &      &         & $16$  & $24$ &      &      &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}              &          13                         &                                      &                                    &                                    & X                                 & X                                          & $30$  &       &      &      &      &       & $-30$  &       &      &         & $30$  &      &      &      &             \\
    \faUser                                    &     Abondance                                                       &           9                         &                                      &      X                             &                                    & X                                 &                                            & $32$  &       &      &      &      &       & $-32$  &       &      &         & $21$  &      &      &      &             \\
    \faUser \faUser                            & \Fra{Trou}\Eng{Trull}\Dut{Troel}                                    &        9/10                         &                                      &      X                             & X                                  &                                   &                                            & $16$  &       &      &      & $30$ &       & $0$    &       &      &         & $16$  &      &      &      & $_{6,7}$    \\
    \faUser \; \Fra{ou}\Eng{or}\Dut{of} +      & \Fra{Grande misère}\Eng{Big misery}\Dut{Grote misery}               &           0                         &    X                                 &                                    & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $36$  &       &      &      &      &       & $-36$  &       &      &         & $24$  &      &      &      &             \\
    \faUser                                    &      Abondance                                                      &          10                         &                                      &      X                             & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $42$  &       &      &      &      &       & $-42$  &       &      &         & $25$  &      &      &      &             \\
    \faUser                                    &      Abondance                                                      &          11                         &                                      &      X                             & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $60$  &       &      &      &      &       & $-60$  &       &      &         & $27$  &      &      &      &             \\
    \faUser \, \Fra{ou}\Eng{or}\Dut{of} +      & \Fra{Grande misère étalée}\Eng{Open misery}\Dut{Miserie op tafel}   &           0                         &    X                                 &                                    & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $75$  &       &      &      &      &       & $-75$  &       &      &         & $32$  &      &      &      & $_{8}$       \\
    \faUser                                    & \Fra{Petit chelem}\Eng{Small slam}\Dut{Kleine soloslim}             &          12                         &   (X)                                &      X                             & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $100$ &       &      &      &      &       & $-100$ &       &      &         & $33$  &      &      &      &             \\
    \faUser                                    & \Fra{Grand chelem}\Eng{Big slam}\Dut{Grote soloslim}                &          13                         &   (X)                                &      X                             & X                                  & X                                 & X$^4$                                      & $200$ &       &      &      &      &       & $-200$ &       &      &         & $66$  &      &      &      &             \\
    };
    %Vertical lines
    \draw[black] (first-1-1.north west) -- (first-22-1.south west);
    \draw[black] (first-1-2.north west) -- (first-22-2.south west);
    \draw[black] (first-2-3.north west) -- (first-3-3.south west);
    \draw[black] (first-2-4.north west) -- (first-22-4.south west);
    \draw[black] (first-2-5.north west) -- (first-22-5.south west);
    \draw[black] (first-1-6.north west) -- (first-22-6.south west);
    \draw[black] (first-2-7.north west) -- (first-3-7.south west);
    \draw[black] (first-2-8.north west) -- (first-3-8.south west);
    \draw[black] (first-1-9.north west) -- (first-22-9.south west);
    \draw[black] (first-1-15.north west) -- (first-22-15.south west);
    \draw[black] (first-2-19.north west) -- (first-22-19.south west);
    \draw[black] (first-1-23.north west) -- (first-22-23.south west);
    \draw[black] (first-1-23.north east) -- (first-22-23.south east);
    
    % Horizontal lines
    \draw[black] (first-1-1.north west) -- (first-1-23.north east);
    \draw[black] (first-3-9.north west) -- (first-3-22.north east);
    \draw[black] (first-4-1.north west) -- (first-4-23.north east);
    \draw[black] (first-22-1.south west) -- (first-22-23.south east);
    
    % Multirow and multicolumn
    % title
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-1-2)(first-1-3)]{\centering   \Fra{Contrat}\Eng{Deal}\Dut{Contract}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-1-6)(first-1-8)]{\centering   \Fra{Annonce}\Eng{Bid}\Dut{Bieding}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-1-9)(first-1-14)]{\centering  \Fra{Jeu réussi}\Eng{Successful deal}\Dut{Geslaagd spel}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-2-9)(first-2-14)]{\centering  \Fra{Preneurs}\Eng{Takers}\Dut{Nemers}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-1-15)(first-1-22)]{\centering \Fra{Jeu perdu}\Eng{Missed deal}\Dut{Verloren spel}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-2-15)(first-2-18)]{\centering \Fra{Preneurs}\Eng{Takers}\Dut{Nemers}};
    \node[cshift,font=\bfseries,fit=(first-2-19)(first-2-22)]{\centering \Fra{Adversaires}\Eng{Opponents}\Dut{Tegenstanders}};
    %cells
    \node[cshift,fit=(first-17-20)(first-17-22)]{(\centering 36 \Fra{si}\Eng{if}\Dut{als} $> 1$ \Fra{échec}\Eng{failure}\Dut{mislukking})};
    \node[cshift,fit=(first-20-20)(first-20-22)]{(\centering 48 \Fra{si}\Eng{if}\Dut{als} $> 1$ \Fra{échec}\Eng{failure}\Dut{mislukking})};
    \node[below = 1.5cm of first-22-1.south west, anchor=west,align=left]{
        \Fra{Emballage}\Eng{Acceptance}\Dut{Vragen \& Meegaan}: \Fra{Uniquement si la couleur a été annoncée, si le joueur n'a pas précédemment annoncé}\Eng{If the colour has been proposed, if the player hasn't proposed a higher colour}\Dut{Als de kleur is voorgesteld, als de speler geen hogere kleur heeft voorgesteld}\\
        \quad \Fra{une couleur supérieure et si il n'a pas déjà eu la possibilité de faire cet emballage}\Eng{and if there wasn't already a possibility to do this partnership.}\Dut{en als er niet al een mogelijkheid was om dit partnerschap te doen}\\
        () : \Fra{Au choix}\Eng{The player chooses}\Dut{Naar keuze van de speler}\\
        1 : \Fra{Uniquement le 1\ier{} joueur au 1er tour}\Eng{Only for the first player at the first lap}\Dut{Alleen voor de eerste speler in de eerste ronde}\\
          
        2 : \Fra{Passer la parole à son partenaire. Uniquement si leur emballage actuel est fixé à 9}\Eng{Give the parole to his partner. Only if their current deal is fixed at 9}\Dut{Geef de parole aan zijn partner. Alleen als de huidige deal is vastgesteld op 9}\\

        3 : \Fra{Si le joueur ne peut plus être emballé}\Eng{If the player can no more be chosen as partner}\Dut{Als de speler niet meer als partner kan worden gekozen}\\
        };
        \node[below = 1.5cm of first-22-1.south west, xshift=13cm,anchor=west,align=left]{
        4 : \Fra{Uniquement si le joueur a annoncée une abondance/misère au tour 1}\Eng{Only if the player has proposed an abondance/misery at lap 1}\Dut{Alleen als de speler een abondance/miserie  heeft voorgesteld in ronde 1}\\

        5 : \Fra{Tout le monde écarte secrètement une carte}\Eng{Everyone discards secretly a card}\Dut{Iedereen legt in het geheim een kaart af}\\
          
        6 : \Fra{Le joueur avec le 4\ieme{} As bouche (participe au contrat). Si le joueur ayant annoncé Trou}\Eng{The player with the fourth Ace is the partner for the deal. If the player which has proposed Trull}\Dut{De speler met de vierde aas is de partner voor de deal. Als de speler die Trull heeft voorgesteld}\\
        
        \quad \Fra{possède les 4 As (Trou royal), c'est le joueur possédant le roi de coeur qui bouche.}\Eng{has the 4 aces (Royal Trull), it's the player having the king of heart which is the partner}\Dut{heeft de 4 azen (Koninklijk Troel), het is de speler met de hartenkoning die de partner is}\\
          
        7 : \Fra{Contrat de 10 plis si celui qui bouche choisit pour atout une couleur différente de celle de son As}\Eng{Deal of 10 tricks if the partner chooses for trump a different colour than the one of his ace}\Dut{Deel 10 slagen uit als de partner voor Troef een andere kleur kiest dan die van zijn aas}\\
          
        8 : \Fra{Carte sur table à partir du deuxième tour}\Eng{Cards on table after the first lap}\Dut{Kaarten op tafel na de eerste ronde}\\
        };
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
